\section{Freematics}

Le categorie identificate per le componenti riguardanti il parsing dei file ottenuti dalla scatola nera Freematics sono riportate in tabella \ref{cat_free}.
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|l|}
		\hline
		{\color[HTML]{00009B}\textbf{Categoria}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Valori}} & \multicolumn{1}{c|}{	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Proprietà}}} \\ \hline
		\# file cartella & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}cartella vuota\\ un file\\ molti file\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}property cart-vuota{]}{[}single{]}\\ \\ \\\end{tabular} \\ \hline
\# righe file	 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}zero righe\\molte righe \end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota{]} {[}error{]}\\ {[}if not cart-vuota{]} {[}property molte-righe{]}\end{tabular} \\ \hline
		latitudine & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}} {[}-90;90{]}\\ malformato\\ \end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if molte-righe AND not cart-vuota{]}\\ {[}if molte-righe AND not cart-vuota{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		longitudine & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}} {[}-180;180{]}\\ malformato \end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if molte-righe AND not cart-vuota{]}\\ {[}if molte-righe AND not cart-vuota{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		data & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}} ben formata\\ malformata\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} {[}if molte-righe AND not cart-vuota{]}\\ {[}if molte-righe AND not cart-vuota{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		targa & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}} ben formata\\ malformata\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} {[}if molte-righe AND not cart-vuota{]}\\ {[}if molte-righe AND not cart-vuota{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Tabella delle categorie per le componenti riguardanti il parsing dei file ottenuti dalla scatola nera Freematics.}
	\label{cat_free}
\end{table}
I file inviati dalla scatola nera al sistema OCA vengono memorizzati in una cartella, perciò i valori per la categoria \textit{\# file cartella} saranno 3: \textit{cartella vuota}, \textit{un file}, \textit{molti file}. Nel caso in un cui la cartella non sia vuota, allora verranno considerate tutte le altre categorie individuate.\\
I file Freematics sono dei file in formato .csv che presentano per ogni riga una rilevazione. Supponendo che il file sia ben formato, il suo contenuto può essere \textit{vuoto}, \textit{completo} oppure \textit{incompleto}, cioè quando nello stesso istante temporale alcune rilevazioni sono mancanti (per esempio non viene rilevata la velocità o la posizione).\\
La \textit{velocità} dovrebbe dare errore se \textit{non presente}, oppure \textit{malformata} (se non è un numero), oppure può essere un numero \textit{troppo grande} (cioè un numero non supportato da java), oppure minore di zero. Altrimenti i valori consentiti e ben formati sono i valori 0 (scelto perché è un caso limite) e valori maggiori di 0.
\\
Per quanto riguarda la latitudine e la longitudine, si riveda la trattazione dei valori ammissibili presentata nella sezione \ref{osm}. Le categorie \textit{ora}, \textit{data} e \textit{targa} possono invece assumere i valori \textit{non presente}, \textit{ben formata} e \textit{malformata}, se non rispettano la sintassi indicata.

Nella tabella \ref{pairwise_freem} sono presenti i test generati dal software Pairwiser per le componenti riguardanti il parsing dei file Freematics.

\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			 {\color[HTML]{00009B} \textbf{Test}} &  {\color[HTML]{00009B} \textbf{\# File cartella}} &  {\color[HTML]{00009B} \textbf{\#Righe file}} &  {\color[HTML]{00009B} \textbf{Latitudine}} &  {\color[HTML]{00009B} \textbf{Longitudine}} &  {\color[HTML]{00009B} \textbf{Data}}&  {\color[HTML]{00009B} \textbf{Targa}} \\ \hline
			{\color[HTML]{000000} 1} & {\color[HTML]{000000} cartella vuota} & {\color[HTML]{000000} zero righe} & {\color[HTML]{000000} malformato} & {\color[HTML]{000000} malformato} & {\color[HTML]{000000} malformato} & {\color[HTML]{000000} ben formata} \\ \hline
			{\color[HTML]{000000} 2} & {\color[HTML]{000000} un file} & {\color[HTML]{000000} zero righe} & {\color[HTML]{000000} malformato} & {\color[HTML]{000000} malformato} & {\color[HTML]{000000} malformato} & {\color[HTML]{000000} ben formata} \\ \hline
			{\color[HTML]{000000} 3} & {\color[HTML]{000000} un file} & {\color[HTML]{000000} molte righe} & {\color[HTML]{000000} malformato} & {\color[HTML]{000000} {[}-180;180{]}} & {\color[HTML]{000000} ben formata} & {\color[HTML]{000000} ben formata} \\ \hline
			{\color[HTML]{000000} 4} & {\color[HTML]{000000} un file} & {\color[HTML]{000000} molte righe} & {\color[HTML]{000000} {[}-90;90{]}} & {\color[HTML]{000000} malformato} & {\color[HTML]{000000} ben formata} & {\color[HTML]{000000} ben formata} \\ \hline
			{\color[HTML]{000000} 5} & {\color[HTML]{000000} un file} & {\color[HTML]{000000} molte righe} & {\color[HTML]{000000} {[}-90;90{]}} & {\color[HTML]{000000} {[}-180;180{]}} & {\color[HTML]{000000} malformato} & {\color[HTML]{000000} ben formata} \\ \hline
			{\color[HTML]{000000} 6} & {\color[HTML]{000000} un file} & {\color[HTML]{000000} molte righe} & {\color[HTML]{000000} {[}-90;90{]}} & {\color[HTML]{000000} {[}-180;180{]}} & {\color[HTML]{000000} ben formata} & {\color[HTML]{000000} malformata} \\ \hline
			{\color[HTML]{000000} 7} & {\color[HTML]{000000} molti file} & {\color[HTML]{000000} molte righe} & {\color[HTML]{000000} {[}-90;90{]}} & {\color[HTML]{000000} {[}-180;180{]}} & {\color[HTML]{000000} ben formata} & {\color[HTML]{000000} ben formata} \\ \hline
			{\color[HTML]{000000} 8} & {\color[HTML]{000000} un file} & {\color[HTML]{000000} molte righe} & {\color[HTML]{000000} {[}-90;90{]}} & {\color[HTML]{000000} {[}-180;180{]}} & {\color[HTML]{000000} ben formata} & {\color[HTML]{000000} ben formata} \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Tabella dei test generati dal software Pairwiser per le componenti relative al parsing dei file inviati dalla scatola nera Freematics.}
	\label{pairwise_freem}
\end{table}

%test 1
\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Freematics}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Test numero: 1}} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Categorie}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Risultato atteso}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Note}} \\ \hline
			\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Nome}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Valore}} & \multirow{7}{5cm}{Il sistema non elabora alcun file e la cartella in cui vengono inseriti i file Freematics elaborati resta nello stato precedente al test.} & \multirow{7}{4cm}{I valori delle categorie \#righe file, latitudine, longitudine, data, targa non sono rilevanti, in quanto è di interesse testare il caso limite in cui la cartella sia vuota.} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Cartella vuota &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Righe file & Zero righe &  &  \\ \cline{1-2}
			Latitudine & Malformato &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & Malformato &  &  \\ \cline{1-2}
			Data & Malformato &  &  \\ \cline{1-2}
			Targa & Ben formata &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	%\caption{My caption}
	\label{freem_test1}
\end{table}


%test2
\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Freematics}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Test numero: 2}} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Categorie}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Risultato atteso}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Note}} \\ \hline
			\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Nome}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Valore}} & \multirow{7}{5cm}{Il sistema elimina il file e non elabora alcun tragitto. Viene sollevata una \textit{NullPointerException}.} & \multirow{7}{4cm}{I valori delle categorie latitudine, longitudine, data, targa non sono rilevanti, in quanto è di interesse testare il caso limite in cui il file sia vuoto.} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Un file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Righe file & Zero righe &  &  \\ \cline{1-2}
			Latitudine & Malformato &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & Malformato &  &  \\ \cline{1-2}
			Data & Malformato &  &  \\ \cline{1-2}
			Targa & Ben formata &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
%	\caption{My caption}
	\label{freem_test2}
\end{table}




%test 3
\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Freematics}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Test numero: 3}} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Risultato atteso}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Note}} \\ \hline
			\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Parametro}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Valore}} & \multirow{7}{6cm}{Il sistema elabora il file e lo salva nella cartella contenente i file Freematics elaborati. Il file avrà un numero di righe pari al numero di rilevazioni totali meno il numero di rilevazioni contenenti i valori malformati della latitudine.} & \multirow{7}{4cm}{L'obiettivo di questo test è la verifica del comportamento del sistema nel caso in cui il formato della latitudine non sia corretto.} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Un file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Righe file & Molte righe &  &  \\ \cline{1-2}
			Latitudine & Malformato &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & {[}-180;180{]} &  &  \\ \cline{1-2}
			Data & Ben formata &  &  \\ \cline{1-2}
			Targa & Ben formata &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
%	\caption{My caption}
	\label{freem_test3}
\end{table}

%test 4
\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Freematics}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Test numero: 4}} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Risultato atteso}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Note}} \\ \hline
			\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Parametro}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Valore}} & \multirow{7}{6cm}{Il sistema elabora il file e lo salva nella cartella contenente i file Freematics elaborati. Il file avrà un numero di righe pari al numero di rilevazioni totali meno il numero di rilevazioni contenenti i valori malformati della latitudine.} & \multirow{7}{4cm}{L'obiettivo di questo test è la verifica del comportamento del sistema nel caso in cui il formato della longitudine non sia corretto.} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Un file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Righe file & Molte righe &  &  \\ \cline{1-2}
			Latitudine & {[}-90;90{]}&  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & Malformato &  &  \\ \cline{1-2}
			Data & Ben formata &  &  \\ \cline{1-2}
			Targa & Ben formata &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	%\caption{My caption}
	\label{freem_test4}
\end{table}

%test 5
\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Freematics}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Test numero: 5}} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Risultato atteso}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Note}} \\ \hline
			\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Parametro}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Valore}} & \multirow{7}{6cm}{Il sistema elabora il file e lo salva nella cartella contenente i file Freematics elaborati. Il nuovo file conterrà all'interno del nome il valore della data corrente.} & \multirow{7}{4cm}{L'obiettivo di questo test è la verifica del comportamento del sistema nel caso in cui il formato della data non sia corretto.} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Un file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Righe file & Molte righe &  &  \\ \cline{1-2}
			Latitudine & {[}-90;90{]} &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & {[}-180;180{]} &  &  \\ \cline{1-2}
			Data & Malformata &  &  \\ \cline{1-2}
			Targa & Ben formata &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
%	\caption{My caption}
	\label{test_freem5}
\end{table}

%test 6
\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
			\hline
			\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Freematics}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Test numero: 6}} \\ \hline
			\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Risultato atteso}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Note}} \\ \hline
			\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Parametro}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Valore}} & \multirow{7}{6cm}{Viene sollevata l'eccezione \textit{MalformedObjectNameException} e viene eliminato il file senza che venga elaborato e salvato nella cartella contenente i file Freematics elaborati.} & \multirow{7}{4cm}{I valori dei parametri latitudine, longitudine e data non sono rilevanti, in quanto è di interesse testare il caso in cui la targa non abbia formato corretto.} \\ \cline{1-2}
			\# File cartella & Un file &  &  \\ \cline{1-2}
			\# Righe file & Molte righe &  &  \\ \cline{1-2}
			Latitudine & {[}-90;90{]} &  &  \\ \cline{1-2}
			Longitudine & {[}-180;180{]} &  &  \\ \cline{1-2}
			Data & Ben formata &  &  \\ \cline{1-2}
			Targa & Malformata &  &  \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	%\caption{My caption}
	\label{freem_test6}
\end{table}

%test 7
\begin{table}[h]
	\centering
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
		\hline
		\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Freematics}}    & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Test numero: 7}} \\ \hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Risultato atteso}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Note}}   \\ \hline
		\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Parametro}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Valore}} & \multirow{7}{6cm}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tutti i file Freematics contenuti \\ nella cartella vengono elaborati e\\ i file risultanti vengono salvati \\ nell'apposita cartella.\end{tabular}} & \multirow{7}{4cm}{L'obiettivo di questo test è la verifica del comportamento normale del programma. %è giusto dire "normale"?
		}    \\ \cline{1-2}
		\# File cartella & Molti file   &  &   \\ \cline{1-2}
		\# Righe file    & Molte righe  &  &   \\ \cline{1-2}
		Latitudine       & {[}-90;90{]} &  &   \\ \cline{1-2}
		Longitudine      & {[}-180;180{]}&  &   \\ \cline{1-2}
		Data     & Ben formata  &  &   \\ \cline{1-2}
		Targa    & Ben formata  &  &   \\ \hline
	\end{tabular}
}
	%\caption{My caption}
\label{freem_test7}
\end{table}


%test 8

\begin{table}[h]
	\centering
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
		\hline
		\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Componente coinvolta: Freematics}}   & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Test numero: 8}} \\ \hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Input}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Risultato atteso}}       & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Note}}   \\ \hline
		\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Parametro}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Valore}} & \multirow{7}{6cm}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Il file Freematics contenuto\\ nella cartella viene elaborato e\\ il file risultante viene salvato \\ nell'apposita cartella.\end{tabular}} & \multirow{7}{4cm}{L'obiettivo di questo test è la verifica del comportamento normale del programma. %è giusto dire "normale"?
			}     \\ \cline{1-2}
		\# File cartella & Un file  & &   \\ \cline{1-2}
		\# Righe file    & Molte righe  & &   \\ \cline{1-2}
		Latitudine       & {[}-90;90{]} & &   \\ \cline{1-2}
		Longitudine      & {[}-180;180{]}    & &   \\ \cline{1-2}
		Data     & Ben formata  & &   \\ \cline{1-2}
		Targa    & Ben formata  & &   \\ \hline
	\end{tabular}
}
	%\caption{My caption}
\label{freem_test8}
\end{table}


